# Задание по работе с формами

На странице имеется форма с предустановленными полями.
При вводе информации данные отображаются в preview справа от формы.

## Задачи

1) Собрать данные из полей

Необходимо получить досутп к элементу, навесить на него событие-обработчик и собирать данные при изменении.
Поля можно переименовывать любым удобным образом и добавлять необходимые селекторы.

_Ссылочки:_

https://javascript.info/searching-elements-dom

https://javascript.info/introduction-browser-events

Про формы очень подробно тут: https://javascript.info/forms-controls

2) Отрисовка полей в preview

Полученные значения отрисовывать в правой части как _Название поля: Значение._
Придется добавлять свой html, таков путь. Для отсутствующих значений выводить заглушку (например, 0 или -). Значения должны обновляться прям в то время, как пользователь печатает.

3) Валидация полей формы

Провалидировать следующие поля:

name - обязательное поле

email - строка должна соответствовать паттерну для email (откопать регулярку на стек оверфлоу)

age - может быть в диапазоне от 5 до 100

bio - максимальная длина - 255 символов

select - должен быть выбран любой вариант кроме дефолтного

birthdate - обязательное поле

Если значения не валидны, то форма не должна отправляться. Как доп.задание: можно выводить кастомное сообщение об ошибке под инпутами.

_Ссылочки:_

https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTML/Element/input#client-side_validation

4) Отправка формы по клику на кнопку **Submit**

Нужно сформировать из данных формы JSON и отправить его через фейковый POST запрос на https://httpbin.org/post

Нужно дождаться результата выполнения в коде и после ответа от сервера вывести какой-нибудь alert()

_Ссылочки:_

https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/API/Fetch_API/Using_Fetch

https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/JavaScript/Reference/Statements/async_function

5) По клику на кнопку **Reset** значния полей в форме должны выставляться как в файле default.json.

### Бонус

Нужно раскомментить поле _avatar_ в шаблоне. Это поле - инпут для загрузки файла.
Для него также нужен обработчик + поле для хранения файла. После загрузки можно вывести файл в превью слева.
При отправке формы следует отправлять данные не как JSON, а как объект FormData.